\begin{task}{1.34}
  Пусть $A$ -- квадратичная матрица и $f(x)$ и $g(x)$ -- произвольные многочлены. Показать, что матрицы $f(A)$ и $g(A)$
  перестановочны.
\end{task}

\begin{solution}
  Требуется доказать, что
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      f(A)g(A) = g(A)f(A)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}

  Распишем многочлены $f$ и $g$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      f(A) = a_0 + a_1A + \ldots + a_{l}A^{l} \\
      &
      g(A) = b_0 + b_1a + \ldots + b_{m}a^{m}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}

  Их произведения:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      f(A)g(A) = (a_0 + a_1A + \ldots + a_{l}A^{(l)})(b_0 + b_1a + \ldots + b_{m}a^{m}) \\
      &
      g(A)f(A) = (b_0 + b_1a + \ldots + b_{m}a^{m})(a_0 + a_1A + \ldots + a_{l}A^{(l)})
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}

  При этом мы знаем, что
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      b_kA^{k} \times a_nA^{n} = a_nA^{n} \times b_kA^{k} = a_nb_kA^{n + k}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}

  Т.е. умножение одночленов двух данных многочленов коммутативно, а значит $f(A)g(A) = g(A)f(A)$.
\end{solution}
